<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社【 on Ar-Gas&#39;blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%A4%BE/</link>
    <description>Recent content in 社【 on Ar-Gas&#39;blog</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Feb 2025 00:14:32 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%A4%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>什么是良好的组织？（大学向）</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E8%89%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%90%91/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2025 00:14:32 +0800</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%98%AF%E8%89%AF%E5%A5%BD%E7%9A%84%E7%BB%84%E7%BB%87%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%90%91/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;良好的组织不仅可以自我发展，自我成长，也能在不损害个人利益的情况下发挥集体集中力量办大事的优点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于大学技术组织团体（学生实验室）的发展，我想我是有发言权的，两年的发展与试错经验，让我看到了优秀组织的方向，并努力靠拢。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;首先，大学的学生团体不存在分配体系，或者分配的都是些蝇头小利，不足以让大家为之着迷，呆板的官僚主义、视金的公司制度均不可能在大学得到有效的发展，所以，维系组织需要另辟蹊径：&lt;strong&gt;利用学生学习、进步的抱团趋势，以及团结互助形成的集体意识，去拉拢团队，提高团队的作用和影响力&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;在学生权益上，要保障：&lt;strong&gt;民主集中、自由发展&lt;/strong&gt;的两个基本权益。对于建设集体的思考，要开明讨论，避免官僚和家长制作风；同时，要尊重人的自由，即个人发展的权利自由和机会平等；个人选择的自由。尽量在不违反集体利益和个人利益的同时，推动事情的发展，或者叫“&lt;strong&gt;做大蛋糕，分好蛋糕&lt;/strong&gt;”。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;抱团是门学问。如何有效笼络一伙人干一趟事？我们不可能仅靠金钱做到的，就是&lt;strong&gt;价值和人生追求&lt;/strong&gt;。在同样“贫穷”的各色组织中，吸引我们的永远是人们对组织认可的价值。有效的集体学习可以提高学习的效率，当越来越多的人共同学习和项目，可以减少踩坑的几率、提高学习的效率效果，这是利。同时，要对个人有所发展才是更大的益处。人不可能在一个没有未来的方向上坚持到底。成长的机会是人奋斗的目标。不能做伤害民心的事情，不能损害大家对团体的信任。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;博弈是精彩的现实实践&lt;/strong&gt;。建设团体，不可避免与老师、同学的博弈。这是理想与现实的妥协艺术，也是蛋糕说中最精彩的环节。现实总是比理论美丽，我们只需要立足初心——建设好团体。这是唯一的定理。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;对于边缘同学，要付出更多的培养。集体上不能放弃对游离的同学的培养，除非他选择脱离团体。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;要善于灵活思考和引导。思考当下组织最好的发展方向，并积极引导和调整。&lt;strong&gt;要有独立思考的能力，不能人云亦云&lt;/strong&gt;，要从本质出发去思考。人不能是工具，不能只是他人思想的手套，也不能被刻板的思维定式绑架。我的选择来源于我的判断。什么是我的判断？为什么你会说我的判断是非独立的？也许我们会言，我们被传统的教育体系所束缚，那么我想请问你，当你脱离这个体系，你能表达什么呢？你能有多少出于自己的思考？而不是网上博主ABCD的观点。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;集体要有价值追求&lt;/strong&gt;。有所欲得，有所不欲得。心里要始终有一杆秤，什么是我们要的，什么是我们不要的。促进学生的发展，是我们的追求；让学生做奴才就不是我们的追求。我们想让每个人都得到发展，我们想让每个人都能感受到集体带来的优势。凡是对集体有益处的想法，我们都欢迎， 凡是对集体有益处的批评，我们都要听取，不能因噎废食，错过了发展组织的良机。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
